慎之，慎之 - 古德明

慎之，慎之 - 古德明

十一月二十四日區議會選舉，中共出盡種票、買票、配票、造票等手段，在朝派還是兵敗如山倒，八成半議席落在民主派手上，港人額手相慶之餘，更應記取歷史教訓。

二零一四年民主佔領運動瓦解之後，所謂本土派崛起，由黃毓民、陳雲領軍，李怡附和，一時聲勢大盛。他們以「先安內，後攘外」為藉口，致力攻擊民主派；又以「打倒共產黨」的空話，炫人目耳。於是二零一五、一六年區議會及立法會選舉，民主派不但未能賈民主佔領運動的餘勇，多奪議席，還因被左右夾攻，議席再削。民主黨何俊仁就是被熱血公民鄭松泰抄擊，保不住屯門樂翠區議席，席位終於讓與中共愛將何君堯。

當年，文壇上我幾乎是唯一力闢黃、陳本土論的不識時務獃子。二人二零一六年參選立法會失利，這獃子或稍有微功。二零一五年十二月二十二日拙欄說：「我不贊同本土派理論，對民主派中人也不盡欣賞。但是，只要他們都不附共，不是一味『分彼此而共鬥』，為國家抗共可也，為香港抗共可也，都值得支持。」這立場我至今不改：今日中國名存實亡，爭什麼「統一」、「獨立」根本沒有意思。大敵當前，港人還不同心協力，外禦其侮，是自取其殃。

是次區議會選舉，港人終於發揮了「不分裂、不割席」的大精神，小勝一仗。但黃、陳即使不捲土重來，也未必繼後無人，慎之，慎之。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :